\section{Grundlagen}
\paragraph*{Dauer-/Permamagnet:}
\begin{itemize}
    \item Wird ein Magnet zerbrochen, besitzen beide Teile wieder einen N- und S-Pol.
    \item Es existieren nur magnetische Dipole.
    \item Zwei Magnete üben aufeinander Kräfte aus
\end{itemize}

\paragraph*{Entmagnetisierung von Ferro-/Permamagneten}
\begin{enumerate}
    \item starke Erschütterung.
    \item Erhitzung über den Curie-Punkt $\rightarrow$ Auflösung der Weiss'schen Bezirke.
\end{enumerate}
Bei der Entmagnetisierung geht die innere Ordnung verloren.

\paragraph*{Magnetische Feldlinien}
\begin{itemize}
    \item Ursache für die Kraftausübung des Magnetfelds.
    \item Magnetfeld-Darstellung durch Feldlinien
    \begin{itemize}
        \item Verlauf: N- $\rightarrow$ S-Pol
        \item geschlossener Kreislauf
    \end{itemize}
    \item Feldstärke nimmt mit dem Abstand zum Pol ab.
\end{itemize}

\paragraph*{Erdmagnetismus}
\begin{itemize}
    \item Erdmagnetfeld aus dem Erdkern.
    \item An der Erdoberfläche ähnelt das Magnetfeld dem B-Feld eines Dipols.
    \item Im Erdinneren nimmt das B-Feld stark zu.
    \item Erdmagnetfeld ist um \ang{10} zur Erdachse geneigt.
\end{itemize}
\begin{flushleft}
    \begin{tabular}{l l}
        B-Feldstärke am Pol & \SI[]{0.060}{\milli\tesla}\\
        B-Feldstärke am Äquator & \SI[]{0.030}{\milli\tesla}
    \end{tabular}
\end{flushleft}